как Long работает в 32 битных системах?
    long представляется в виде двух интов (32 бит каждый).
    Так как регистры 32 битные, результаты операций над х64 операндами не могут быть сохранены в x32 регистрах.
    Для обработки х64 значений компилятор разбивает их на половины по 32 бита, тем самым делая возможной работу с 64 битными словами.
    Эта мера увеличивает количество инструкций, но, осмелюсь предположить, не должно сильно сказаться на производительности. 

Как сравниваются элементы коллекций?
    Используются equals() и hashcode().
    hashcode() не гарантирует уникальность из-за коллизий (тип int).
    Изначально объекты сравниваются по хэшам из соображений производительности, а уже потом, если хэши равны, сверяются по equals().

Почему Мар не относится к Collection?
    Во-первых, значения Map хранятся по ключу (Ключ - значение )
    Во-вторых, сигнатуры методов put и add в Collection и Map разные, как следствие первого.

Что такое итератор и как он работает в коллекциях?
    Итератор - объект, позволяющий итерироваться по коллекции.
    Поведение определённое интерфейсом iterator:
        Метод next() возвращает следующий элемент, если следующего нет генерируется исключение NoSuchElementException
        HasNext() возвращает true если следующий элемент имеется, иначе - false
        remove() удаляет последний возвращённый элемент (опциональный метод)

Как можно перебрать все значения HashMap?
    Получить набор отображений entrySet() и перебрать их в for-each, вызывая getValue().

Что будет если объект который выступал в качестве ключа в структуре MAP поменяется? 
    Изменение состояния объекта-ключа повлечёт за собой изменение hashcode и метод equals вернёт false при сравнении, как следствие мы потеряем доступ по ключу.

Как перебрать все значения HashMap?
    Получить набор отображений entrySet() и перебрать их в for-each, вызывая getValue().
Разница между Iterable и Iterator.
    Интерфейс iterable должны имплементить коллекции, реализующие итератор.
    Метод Iterator<T>iterator() интерфейса Iterable<T> возвращает объект итератор.
    Iterator - объект имплементирующий поведение описанное в интерфейсе Iterator<T>.
    Его работа описана в предыдущем вопросе об итераторе.

Что будет если вызвать Iterator.next()
    Метод next() возвращает следующий элемент, если следующего нет генерируется исключение NoSuchElementException

Что будет если добавить еще один элемент в коллекцию во время работы итератора
    ConcurrentModificationException 

Задача 1
   
    15
    15

Задача 2

    -128

Задача 3.1
    
    149

Задача 3.2
    
    Ошибка компиляции

Задача 4
    
    выражение вернёт значение типа long, нужно кастить к (int) (сужающее преобразование)
    выражение приведёт тип к int
    
Задача 5

    x=1
    3text
    text12
